**阿迪勒·沙阿王朝**（[英語](../Page/英語.md "wikilink")：Adil Shahi
dynasty）又稱**比賈布爾蘇丹國**（Bijapur
Sultanate），為[印度的一個阿拉伯族裔皇朝](../Page/印度.md "wikilink")。該皇朝從1490年至1686年統治印度部分地區。而該皇朝與[德干地區的](../Page/德干.md "wikilink")[巴赫曼尼苏丹国關係密切](../Page/巴赫曼尼苏丹国.md "wikilink")。該王朝為穆斯林政教合一的王朝，後被[蒙兀兒帝國漸次併吞](../Page/蒙兀兒帝國.md "wikilink")。

## 历代苏丹

  - [优素福·阿迪勒沙阿](../Page/优素福·阿迪勒沙阿.md "wikilink") (1490-1510)
  - [伊斯梅尔·阿迪勒沙阿](../Page/伊斯梅尔·阿迪勒沙阿.md "wikilink") (1510-1534)
  - [马卢·阿迪勒沙阿](../Page/马卢·阿迪勒沙阿.md "wikilink") (1534)
  - [易卜拉欣·阿迪勒沙阿一世](../Page/易卜拉欣·阿迪勒沙阿一世.md "wikilink") (1534-1558)
  - [阿里·阿迪勒沙阿一世](../Page/阿里·阿迪勒沙阿一世.md "wikilink") (1558-1580)
  - [易卜拉欣·阿迪勒沙阿二世](../Page/易卜拉欣·阿迪勒沙阿二世.md "wikilink") (1580-1627)
  - [穆罕默德·阿迪勒沙阿](../Page/穆罕默德·阿迪勒沙阿.md "wikilink") (1627-1657)
  - [阿里·阿迪勒沙阿二世](../Page/阿里·阿迪勒沙阿二世.md "wikilink") (1657-1672)
  - [西坎达尔·阿迪勒沙阿](../Page/西坎达尔·阿迪勒沙阿.md "wikilink") (1672-1686)

## 參見

  - [巴赫曼尼蘇丹國](../Page/巴赫曼尼蘇丹國.md "wikilink")

[Category:印度帝国及王国](../Category/印度帝国及王国.md "wikilink")